計劃進修PhD/Research討論區(63) 博學而篤志，切問而近思

Post 50:

Post 51:

Post 52:

Post 53:

Post 54:

Post 55:

Post 56:

Post 57:

Post 58:

Post 59:

Post 60:

Post 61:

Post 62:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個word：

有興趣係academic 發展，做research既巴絲入黎傾下啦

數統電腦自學資源:

A. Maths:

Linear algebra:
ODE:
PDE:
Numerical analysis:
Optimisation: Boyd, S. & Vandenberghe, L. (2004). Convex Optimization. Cambridge University Press. URL
Elementary probability: Ross, S. M. (2014). A First Course in Probability (9th edition). Pearson.
Elementary stochastic processes:
Probability theory: Ross, S. M. (2014). Introduction to Probability Models (11th edition). Academic Press.
Stochastic calculus: Øksendal, B. (2003). Stochastic Differential Equations (6th edition). Universitext. Springer, Berlin, Heidelberg.
Measure-theoretic probability theory: Chung, K. L. (2000). A Course in Probability Theory (2nd edition). Academic Press.

B. Statistics:

Elementary statistics:
Linear models: Neter, J., Kutner, M. H., Nachtsheim, C. J., & Wasserman, W. (1996). Applied Linear Statistical Models (Vol. 4). Chicago: Irwin.
Bayesian inference: Gelman, A., Carlin, J. B., Stern, H. S., Dunson, D. B., Vehtari, A., & Rubin, D. B. (2014). Bayesian Data Analysis (Vol. 2). Boca Raton, FL: CRC press.
Generalized Linear Model: Myers, R. H.,‎ Montgomery, D. C.,‎ Vining G. G.,‎ Robinson T. J. (2010). Generalized Linear Models: with Applications in Engineering and the Sciences (2nd Edition). Wiley.
Multilevel models:
Multivariate:
Study design:
Time series: Tsay, R. S. (2010). Analysis of Financial Time Series (3rd edition). Wiley.
Categorical data analysis: Agresti, A. (2007). An Introduction to Categorical Data Analysis (2nd Edition), Wiley Series in Probability and Statistics. Wiley.
Bootstrap: Efron, B. & Tibshirani, R. (1994). An Introduction to the Bootstrap. Chapman and Hall/CRC.
Statistical inference: Casella, G. &‎ Berger, R. L. (2001). Statistical Inference (2nd Edition). Duxbury Press.
Statistical learning: Hastie, T.,‎ Tibshirani, R. & Friedman J. (2016). The Elements of Statistical Learning: Data Mining, Inference, and Prediction (2nd Edition), Springer Series in Statistics. Springer.

C. Computer Science:

Basic programming:
Information retrieval:
Computational phylogenetics:
Machine learning: Bishop, C. M. (2011). Pattern Recognition and Machine Learning. Springer.
Deep learning: Goodfellow, I., Bengio, Y. & Courville, A. (2016). Deep Learning. The MIT Press.

精選papers:

Phy :

Maths:

Econ:
CS/EE:

Bio:

Psychology:

歡迎大家繼續擴充

博學而篤志，切問而近思，無咩事唔好讀PhD

其實UG寫文真係好悶
其實UG寫文就=PhD 寫Introduction 一樣
左抄右抄然後落reference 話自己唔係抄
做研究好玩都係因為RESULT個PART 自己做
做完就寫番出黎個感覺真係正

留名

LM

印象中好似係post廿幾

關於香港人講普通話個問題
有時就算同學係講廣東話都唔敢同佢討論
好可能佢父母都係新移民
但係個同學由於講廣東話既關係, 我都分唔清佢係LOCAL定上面新落黎
屌D新移民可能屌埋佢父母

灰D講句..我真係睇唔到香港LOCAL人有咩希望....
政府=中共... 所謂既自由=有限度
不過真心講句Educated 既NDS(如PhD)
係接受到既
NDS男 個LOOK會好毒
但係D女 個個都已經追上潮流
我真係試過望到個女仔,以為佢香港女仔 好有香港味
點知一出聲講普通話
(不過講女呢D野呢, 其實都係睇佢靚唔靚, 有個女NDS Present 靚女黎,苗條身材,個個都望佢,相反我哥班d香港女就個個肥/矮/暗瘡/毒/男人婆 呢個係真 )

有一點我發覺就係nds女仔好少肥
香港女仔肥既機會率高過落黎讀書既nds女仔

唔好互相傷害啦

let say 唔好講好北方個d
就算唔北方我都發覺佢地對腳係瘦 係直
相反係hall 見得多hk女仔著熱褲
對腳都係肥肥地

好想知佢地食咩

南方人基因

POST 神唔自動加比我

UG 有D真係分唔到

呢

[img][/img]

XXX was a student in my laboratory.
Thank you

呢個世界有幾多個張益唐？

我聽人講有個讀org chem嘅博士後比老細迫到自殺添，佢諗住有好路數過檔嘛。呢啲叫唔識人情世故

唔好走佢條路

阿陶怪唔怪？我覺得佢個樣有啲怪

年代唔同、個人經歷都好唔同，人哋經歷過文革，你哋就比較安穩，只係驚無得威

我個人睇法係唔好咁早讀研究院，除非好鍾意，因為好多博士都做基層工種

個樣有少少怪啫，唔代表係毒撚；即係連登都有好多佐助型毒撚

要捱囉，好難平步青雲、天之驕子咁

想衝GRE分可以搵咩人/補習社幫手? 幾年冇掂過數學好驚炒 好想搵高人指點 趁暑假惡補

用語音輸入係因為快，唔係偷懶

做研究好簡單，最麻煩係人

呢到有幾多人係美國名校

咁咪好

唔好咩，除非少左個人夾錢姐

夾唔到，唔係你問題，老鍊都唔俾啦。

做研究嘅都係毒撚黎架啦，我都係

大個發現，搵D同Channel嘅做朋友，
好過為社交而社交

分子生學比較少而個問題，
因為大家係鬥搵到新嘢，而唔係鬥搵到新方法

我想問你點睇而想D 人工腦 (neurons > 1m & multiple parts of the brain)
你覺得可唔可靠，同有無需要整個人工腦
例如spaun 同 I&E model, 2008

但入面D野有幾堅？
睇左幾份paper，好似你個field d人成日都拗
究竟要repeat到neural phenomenon（fMRI image)定functional 重要d

兩隻好似未同時simulate到出黎

而排睇下睇下你個field d嘢又幾得意。
不過多數都係數佬做

咁啱做功課要睇而D 模擬大腦去寫文，
係幾得意嘅，但D技術好似黎成熟仲有段距離

好想知而到有無RAP級以上嘅會員？

召喚

其義不純，一定無好結果

做嘜派粒膠比禾？

你咁小鳩器嘅？你唔撚串得架？

我啲學術論文成日比人QUOTE架喎，點撚樣呀？

數撚好叻咩？

玩鳩你咪玩鳩你囉，使撚本呀！

same

Oh sorry
講得唔太清楚
咁應該係兩個一個factor兩個gp 同 兩個variable
想睇兩個gp個兩個variable 有咩分別

另外想問下2way anova唔同sample size嘅話 係一樣做法？

好奇一問，出左對你自己會無用架咩
證明自己識多一樣嘢都好

除非你真係好憎佢唔想再有聯絡啦，
因為唔出真係損人不利己

Hi 無知ug雞一問 想問下報mphil 係咪都會prefer收一啲ug讀過related既科? 例如讀soci ug 然後報psy mphil係咪沒可能？定係可以先讀個psy ma打底再報psy mphil?
會唔會話top up degree既報mphil會冇咁著數？
請解答！謝！